---
aid: 9025
zid: 706904
title: "高考报志愿对一些学校不甚了解 求大佬教我 急急急"
author: bbcbcx
date: 2017-06-28 00:39:20+07:00
lastmod: 2017-06-28 21:24:00+07:00
---

bbcbcx 于 2017-6-28 00:39:20 发表了：

现在有如下几个问题：

1、华东理工的哪些专业好就业且起薪较高？

2、华北电力大学学校条件是否不好，网上很多批评是否属实（有人说饭菜好吃，住所也好，有人说领导拍脑袋想脑残决定，饭难吃，硬件差）？

3、中国海洋大学的哪些专业好就业且起薪较高？

4、哪些工科学科对受力分析方面的要求较低？

我是新疆考生，全省 2400 多名，求知道的大佬帮我。

ps:类似于上两年大学我觉得大学就业专业只是一个小部分主要看你有什么兴趣然后你坚持发展下去。

我可以理解现在社会压力大，年轻人都希望高薪，但请自己想想，凭着一份比较大众的学历和资历，任何工作经验都是零的条件下，企业为什么给你高薪？别跟我说学习能力好，有潜力，以后能干更多事，等企业真把你培养成这样的人时，你说不定跳槽了。

拿高薪的人最重要的特点：稀有。要么就是市场上很难找到这样的人，要么就是即使找到类似的人，招募的代价更大。

不论你选择做什么，想想在这条路上怎么做成这样的人，那迟早会拿高薪。

请不要说，毕竟我是为了了解详细信息，准备充分，为自己做未来打算的，不是来听心灵鸡汤的（言辞有些尖利见谅）

---

bbcbcx 于 2017-6-28 00:41:58 发表了：

**跪求帮忙，实在没办法了！**

---

darouwan 于 2017-6-28 01:19:38 发表了：

无论什么学校，起薪高的就 2 个：计算机，金融。硕士毕业 20 万年薪不是梦

---

liutom2 于 2017-6-28 01:24:22 发表了：

我来说说吧

上大学有 2 个主要的收获

1.学到一些专业知识，现在大学扩招太厉害，人员素质下降的很厉害，师资也下降的很厉害，教学质量也大幅度下降，比如以前大学的实习、毕业设计都是比较认真的，现在基本上就是扯淡了，所以绝大部分学生只会书本知识，实际工作能力为 0，甚至学了一些落后的错误的知识，上班了还得改过来。这方面就只能靠学生自己了，大学生应该学会自学，起码要有超越老师的意识才行，老师在学校一蹲十几年几十年，教材是 10 年前的，你连老师都超不过，很显然不是什么人才了。

2.积累人际关系资源，要记住学校里最重要的学生不是学霸，而是那些学的最差还能进学校的，这些人往往拥有极为强大的人际关系，等你毕业 10 年以后你就会发现他们不是你的老板就是将要成为你的老板要不就是你的大客户，跟他们搞好关系是极为重要的。当然，跟学霸努力搞好关系也是可以的，保不齐人家发达了需要小弟你也有个机会不是？

---

五代核心维尼熊 于 2017-6-28 04:49:26 发表了：

学什么工科，有病么

---

复华真君常凯申 于 2017-6-28 06:14:33 发表了：

码农好，竟然把饭菜住宿作为挑选条件是，其他都选好了只能闲的蛋疼吹毛求疵？

---

横刀立马毛新宇 于 2017-6-28 06:34:30 发表了：

华理的化工，海洋的养殖，选专业是系统科学，哪里是发个帖子就能问清楚的，光讲需要查哪些数据、怎么查，差不多也要两个钟头的讲座了。

---

浪不静 于 2017-6-28 07:39:15 发表了：

你要学点能应用的，现在就立志从新疆那个粪坑里面跳出来！

---

beefandman 于 2017-6-28 08:48:28 发表了：

华北电力食堂少，味道也还过得去吧，住宿条件真不行，6 人间，上下铺，宿舍楼没浴室…

---

evilch 于 2017-6-28 08:51:20 发表了：

华东理工化工是有名的。海洋要钱多的话大概是海底电焊这样的。

---

麻友友的老公 于 2017-6-28 09:05:26 发表了：

要不试试桂电？

---

SonicBBC 于 2017-6-28 10:22:54 发表了：

你大学毕业就工作？还是可能继续搞研究，这两完全不同

搞研究找大牛，再考虑学校

工作先考虑学校，地域，再是其他

饭好不好吃，居然在考虑列表里？这不搞笑么？

---

琼府县办刘主任 于 2017-6-28 10:39:21 发表了：

计算机相关专业 根本不用鸟受力分析~~~

---

没事乱溜达 于 2017-6-28 10:43:19 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-6-28 10:46 编辑_

个人建议.大学首先考虑城市,北上广.大城市见识多,大学多,工作机会多.然后考虑选择学校,第三才是选择专业.

改变的难易程度,专业大于学校和城市.

---

corsola 于 2017-6-28 13:40:24 发表了：

_本帖最后由 corsola 于 2017-6-28 13:44 编辑_

2、华北电力大学学校条件是否不好，网上很多批评是否属实（有人说饭菜好吃，住所也好，有人说领导拍脑袋想脑残决定，饭难吃，硬件差）？

哪的华电？北京华电的话，食堂还行，住宿大约是很差（因为我师兄在那做师资博士后，宿舍都是巨破的两人间- -），整体硬件水平外观上看在北京同级别学校里还算可以。至于领导拍脑袋，这一点哪个学校也跑不了，清华的头头一样拍。总体来说好学校的情况好一些罢了

保定华电不建议去，选学校城市还是非常重要的

4、哪些工科学科对受力分析方面的要求较低？

码农啊，或者去华电学自动化、动力工程也行。不过动力工程这种传统工科想找高薪工作不容易，慎重考虑。

但是话说回来....高中时期类似“XX 学科很难我学不懂”“XX 学科不就这么回事嘛很简单”等等想象很可能是不符合实际的......

---

晨星幻坠 于 2017-6-28 18:21:08 发表了：

每羊大学的商科还不错，虽然比不上两财但 985 有加成

大学考虑太多吃住有点舍本逐末

对力学要求低的工科大概也就计算机和管理学了吧…

---

小黄人快跑 于 2017-6-28 18:29:23 发表了：

北京邮电大学

---

cqduoluo 于 2017-6-28 21:24:16 发表了：

除非你是那种天才或者特别努力，不然本科这一级的专业没多大意义，好学校比好专业更重要。

至于说读了计算机或者金融就能有高薪，这只对学霸来说是对的，普通的学生一样没戏。

---
